阿Sir，你們沒有做錯 - 林夕

阿Sir，你們沒有做錯 - 林夕

Sorry Sir，很久沒人叫你們阿Sir了吧。不過，看你們執法時的表情，應該處於興奮到麻木的狀態，不會有感受的。

你們最喜歡聽的是大Sir對你們洗腦：你們沒有做錯。

阿Sir，你們沒有做錯，你們沒有做錯。射、噴、剝、推、撞、打、踢、 壓、拖、拉、鎖，你們沒有做錯。街上除你們以外有人影，射。記者靠近想拍下你們威武的行為，噴。患病老人戴個口罩出街，剝。消防員跟你們討公道，推、撞。跑得不夠你們快的，打。跪地上跟你們講道理的老人家，踢。已經被制服的女生，壓。在掙扎中的物體，拖。幫你們制服鬧事的糾察，拉。十歲小孩，鎖。

阿Sir，本寫字物體是極少數沒有叫你們「黑」警的，不想一竹竿打沉三萬人，依然孤獨地堅持你們當中也有「白」的，一直只寫「警察」「警隊」。最初是不想散佈不必要以至有必要的仇恨。現在是想，如果是「黑」警，即係有黑白之分，懂得黑白是非的，還是繼續用「警察」好，無差別對待嘛。

市民口口聲聲毅進仔時，我竟然心疼，擔心毅進畢業生要割席，毅進仔又怎樣？利用你們的高官都大學畢業又怎樣？不用讀得書多才懂得禮義廉恥，證書也找不到起碼的良知道德，被你們踢開的老伯也不必識字啊。當老中青都敢當面罵你們，有想過何以恨你們入骨？濫捕濫暴很爽，做個沒人性的人也很爽嗎？

我願意從慈悲的角度理解你們所作所為，殺紅眼、打上癮啊。香港治安極好，上次槍戰是幾時？平時只能打打war game，沒機會發揮，然後忽然有得玩真的，有拳不用有槍不開太對不起自己。香港已經黐線了，沒想到你們變成香港黐線的原因，成為全民公敵、全世界譴責的對象。

我也願意從精神科角度，悲憫地替你們精神狀況擔心，體力可以恢復，打人打上癮，像打遊戲一樣升級，沒有藥物可以戒掉。有天這場近乎內戰的局面平復，或是香港成為空城，再沒人給你們凌虐，我怕你們精神上受不住那空虛感以及存在感。甚至有天當你們清醒過來，回想起如何失常發瘋，那只能靠「你們沒有做錯」來麻痹逃避，靠人格分裂撐日子，那時千萬別面對本來的自己，會比中彈更痛苦的。一念地獄一念天堂，回頭即是岸。

阿彌陀佛，不必請耶穌下來見你們，總有那天的。還有，電光火石間，當你們要抓捕到的居民跪地雙手往後舉起，發現你們子女也在其中，別驚訝，要感恩，他們也是有血性年輕人，也是會出街抗爭的真香港人，值得你們驕傲。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

材子

阿彌陀佛，不必請耶穌下來見你們，總有那天的。還有，電光火石間，當你們要抓捕到的居民跪地雙手往後舉起，發現對方手持一把利刀或一個自殺式炸彈。

太左膠，要加點勇武精神

夕爺

我係一個耶撚，但唔理你有冇信仰，一句講晒，人在做，天在看，凡事有恩有果，最𢓭都會受終極審判